{
    "question": "keberagaman masyarakat berdasarkan suku bangsa agama ras dan budaya di Indonesia merupakan akibat perbedaan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suku agama ras dan budaya di Indonesia merupakan akibat perbedaan ... adatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mungkin..maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-2-contoh-yang-dapat-kalian-lakukan-sebagai-sikap-bela-ne-781",
            "question": "Tuliskan 2 contoh yang dapat kalian lakukan sebagai sikap bela negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh perilaku bela negara :</p><p>1. menciptakan suasana rukun, damai dan harmonis dalam keluarga.</p><p>2. meningkatkan iman dan takwa pada iptek</p><p>3. menaati tata tertib sekolah, dll.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. giat belajar</p><p>2.rajin beribadah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "landasan-kehidupan-sosial-politik-masyarakat-indonesia-terdapat-p-579",
            "question": "Landasan kehidupan sosial politik masyarakat Indonesia terdapat pada pancasila sila    a. pertama\r\nb. sila kedua\r\nc. sila ketiga\r\nd. sila keempat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "landasan kehidupan sosial politik masyarakat Indonesia terdapat pada pancasila sila<br><br><br>c. sila ketiga<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-pancasila-nilai-persatuan-dan-kesatuan-dilambangkan-dengan-429",
            "question": "Dalam pancasila nilai persatuan dan kesatuan dilambangkan dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Pertanyaan:</h3><p>Dalam pancasila nilai persatuan dan kesatuan dilambangkan dengan?</p><h3>Jawaban:</h3><p>Sila ke 3 Pamcasila</p><p>Persatuan Indonesia</p><p>Dilambangkan dengan pohon beringin</p><p></p><h2>SEMOGA MEMBANTU</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>S</strong><strong>I</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>E</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong> </strong><strong>\"</strong><strong> </strong><strong>P</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>D</strong><strong>O</strong><strong>N</strong><strong>E</strong><strong>S</strong><strong>I</strong><strong>A</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>G</strong><strong>A</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>R</strong><strong> </strong><strong>\"</strong><strong> </strong><strong>P</strong><strong>O</strong><strong>H</strong><strong>O</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><ul><li>SEMOGA MEMBANTU </li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-banyaknya-perbedaan-kita-harus-bersatu-saling-membantu-mem-786",
            "question": "dengan banyaknya perbedaan kita harus bersatu saling membantu membangun bangsa ini menjadi lebih baik,hal ini sesuai dengan pengalaman pancasila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tiga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>persatuan indonesia</p><p></p><p></p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi <strong>P</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-kamu-lakukan-sebagai-remaja-dalam-rangka-ikut-memb-178",
            "question": "Apa yang harus kamu lakukan sebagai remaja dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa?    bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita sebagai remaja lebih kreatif dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-keragaman-karakteristik-individu-dalam-masyarakat-dalan-541",
            "question": "Manfaat keragaman karakteristik individu ,dalam masyarakat dalan kegiatan ekonomi , kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat memecah bangsa </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-adalah-nama-nama-yang-pernah-menjabat-sekretaris-jend-917",
            "question": "Dibawah ini adalah nama-nama yang pernah menjabat sekretaris jendral pbb yang berasal dari korea selatan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana fotonya yg jelas dong</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ban Ki-moon - Korea Selatan (2007-2016)</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-hal-hal-yang-dapat-memperkuat-dan-memperlemah-persatuan-d-342",
            "question": "Uraikan hal hal yang dapat memperkuat dan memperlemah persatuan dan kesatuan bangsa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Hal-hal yang dapat memperkuat persatuan dan kesatuan bangsa :</li></ul><p>Contoh sikap memperkuat persatuan dan kesatuan dalam masyarakat satu diantaranya adalah mengembangkan sikap toleransi terhadap sesama. Toleransi menjadi penting untuk dipahami dan diterapkan ditengah masyarakat Indonesia yang majemuk dengan bebagai macam suku bangsa, budaya dan kebiasan.</p><ul><li>Hal-hal yang dapat memperlemah persatuan dan kesatuan :</li></ul><p>Contoh Bersikap sombong, apatis, dan tidak menghormati orang lain, Tidak menjalankan peraturan, adat istiadat, dan norma yang berlaku dengan baik dan kesungguhan, Melakukan diskriminasi maupun berperilaku SARA. Tidak ikut berpartisipasi dalam kegiatan sosial seperti gotong royong, kerja bakti, Siskamling, Pemilu, rapat, dsb, \u00a0</p><p></p><p>Persatuan dan kesatuan berasal dari kata satu yang berarti utuh, tidak pecah belah, persatuan mengandung pengertian disatukannya berbagai macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan. Dengan perkataan lain, hal-hal yang beraneka ragam itu, setelah disatukan, menjadi sesuatu yang serasi, utuh dan tidak saling bertengkar antara satu dengan yang lain.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga jawaban kakak dapat membantu, apabila masih terdapat pertanyaan yang lain, jangan ragu ajukan pertanyaanmu di Brainly ya.</strong></p><p></p><p>Detail Tambahan</p><p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: -</p><p>Pelajaran \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Ppkn</p><p>Kategori \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Memperkukuh Persatuan dan Kesatuan NKRI</p><p>Kata Kunci \u00a0 \u00a0 : Manfaat, Dampak Positif, Contoh Perilaku dan Sikap.</p><p></p><p>https://indomaritim.id/3-contoh-sikap-memperkuat-persatuan-dan-kesatuan-dalam-masyarakat/</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-sumpah-pemuda-pada-kongres-pemuda-kedua-pada-tanggal-8-okto-430",
            "question": "Makna Sumpah Pemuda pada Kongres Pemuda kedua pada tanggal 8 Oktober 1928 adalah    A. Indonesia sejajar dengan bangsa-bangsa lain\r\nB. Hapusnya kebodohan dan kemiskinan\r\nC. Terusirnya penjajah dari muka bumi Indonesia\r\nD. Memperkokoh persatuan dan kesatuan bangsa Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh persatuan dan kesatuan</p><p></p><p>sekian semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh Persatuan Dan Kesatuan Bangsa Indonesia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena seperti yang kita tahu, kongres pemuda dan sumpah pemuda di adakan agar, seluruh wilayah indonesia bersatu dan kuat</p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-tentang-papua-dan-akhir-proses-nya-580",
            "question": "Sejarah tentang papua dan akhir proses nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Papua Nuigini terkenal dengan sejarahnya yang merupakan pecahan , saat ini Papua Nuigini sedang menghadapi permasalahan referendum Kemerdekaan Bougainville. Beberapa rakyat justru menginginkan untuk berpisah dari Papua Nuigini.</p><p></p><p>Dilansir dari situs resmi Kementrian Luar Negeri Republik Indonesia, Papua Nuigini merdeka pada tanggal 16 September 1975.</p><p></p><p>Nama tersebut diberikan oleh Ortis de rates, orang Spanyol yang mendarat dan memberikan nama New Guinea pada 1545. Hal ini karena penduduknya serupa dengan penduduk Guinea, Afrika.</p><p></p><p>Sedangkan Papua diberikan oleh Jorge de Manases orang Portugal, ketika menemukan pantai barat Provinsi Papua, Indonesia pada 1562. Papua artinya berambut keriting.</p><p></p><p>Tahun 1828, belahan Barat Papua yaitu Provinsi Papua mulai dikuasai Belanda. Pada 1873, Kapten Moresby menyatakan belahan timur pulau tersebut dibawah kekuasan Inggris.</p><p></p><p>Pada Perang Dunia I, Autralia berhasil menduduki New Guinea dari jajahan Jerman. Pada 2 Mei 1921, Australia diberi mandat oleh liga bangsa-bangsa atas wilayah tersebut dengan nama Wilayah New Guinea.</p><p></p><p>Pada 1946, berdasarkan persetujuan PBB, Australia ditetapkan sebagai penguasa atas kedua wilayah Papua dan New Guinea.</p><p></p><p>Kemudian 1951 dibentuk Dewan Legislatif Papua dan New Guinea, namuan kemudian berganti dengan House of Assembly dengan jumlah 64 orang.</p><p></p><p>Kemudian 16 September 1975, Papua Nuigini memperoleh kemerdekaan penuh dari Australia dan selanjutnya menjadi anggota Persemakmuran.</p><p></p><p>Pada 10 Oktober 1975, Papua Nuigini diterima menjadi anggota PBB ke 142. Setelah merdeka Chief Minister diganti menjadi Perdana Menteri dan diangkat seorang Gubernur Jenderal sebagai wakil Ratu Inggris.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}